%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage[framedthm]{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-paternault}

\usepackage[
  a4paper,
  margin=10mm,
]{geometry}

\usepackage{multicol}

\begin{document}

\section{Puissance}

\begin{definition*}
  Pour tout nombre réel $a$, pour tout nombre entier positif $n$, on a :

  \[a^n=\underbrace{a\times a\times a\times\cdots\times a}_{\text{$n$ fois}}\]

  De plus, si $a\neq0$ :
  \[a^{-n}=\frac{1}{a^n}
    \text{ \hspace{1cm} et \hspace{1cm} }
  a^0=1\]
\end{definition*}

\begin{propriete*}
  Soient $a$ et $b$ deux nombres réels, et $n$ et $m$ deux nombres entiers non nuls.

  \begin{multicols}{2}
    \begin{itemize}[$\bullet$]
      \item $\left( a\times b \right)^n=a^n\times b^n$
      \item Si $b\neq0$ : $\left( \frac{a}{b} \right)^n=\frac{a^n}{b^n}$
      \item $\left( a^n \right)^m=a^{n\times m}$
        \columnbreak
      \item $a^n\times a^m=a^{n+m}$
      \item Si $a\neq0$ : \\ $\frac{a^n}{a^m}=a^{n-m}=\frac{1}{a^{m-n}}$
    \end{itemize}
  \end{multicols}
\end{propriete*}

\begin{exemple*}
  Écrire sous la forme de produits ou fractions de puissances de nombres premiers.
  \[\begin{array}{ccccc}
      A=6^4\times2^3
      &\hspace*{\stretch{1}}&
      B=\left( \frac{3}{2} \right)^5\times2^3
      &\hspace*{\stretch{1}}&
      C=\frac{2^2\times3^4\times5^{-2}}{10^2\times3^5} 
  \end{array}\]
\end{exemple*}

\begin{exemple*}[Corrigé]
  \begin{multicols}{3}
  \begin{align*}
    A
    &=6^4\times2^3\\
    &=(2\times3)^4\times2^3\\
    &=2^4\times3^4\times2^3\\
    &=2^4\times2^3\times3^4\\
    &=2^{4+3}\times3^4\\
    &=\boxed{2^7\times3^4}
  \end{align*}

  \columnbreak

  \begin{align*}
    B
    &=\left( \frac{3}{2} \right)^5\times2^3\\
    &=\frac{3^5}{2^5}\times2^3\\
    &=\frac{3^5}{2^{5-3}}\\
    &=\boxed{\frac{3^5}{2^2}}
  \end{align*}

  \columnbreak

  \begin{align*}
    C
    &=\frac{2^2\times3^4\times5^{-2}}{10^2\times3^5} \\
    &=\frac{2^2\times3^4\times5^{-2}}{(2\times5)^2\times3^5} \\
    &=\frac{2^2\times3^4\times5^{-2}}{2^2\times5^2\times3^5} \\
    &=\frac{\cancel{2^2}\times3^4\times5^{-2}}{\cancel{2^2}\times3^5\times5^2} \\
    &=\frac{1}{3^{5-4}\times5^{2-(-2)}}\\
    &=\frac{1}{3^1\times5^4}\\
    &=\boxed{\frac{1}{3\times5^4}}
  \end{align*}
\end{multicols}
\end{exemple*}

\end{document}
